鄭月娥： 清零成功

繼佐敦和油麻地碧街後，政府昨晚在北角錦屏街東發大廈進行另一次「限制與檢測宣告」行動，要求居民留在其處所並按政府安排接受強制檢測，直至區內所有人完成檢測方可離開。「行動」基本上做到保密、聚焦和快速；用了12小時，「限制」令在今早約7時結束。

從效果來看，共有475人接受檢測，未有發現任何確診個案。有人會問，「零」發現是否勞民傷財呢？

今次「受限區域」涵蓋四座(A、B、C、D)超過60年樓齡的舊式樓宇，其中一座於1月18日最先出現首宗確診個案，屬於源頭不明，其後分別於1月20日(有關連)及1月25日(源頭不明)再確診兩宗個案，符合衞生防護中心「一棟樓有兩宗沒有關連個案便須強制檢測」的標準，於1月25日對該大廈C座發出強制檢測公告；及後該處在1月26及27日再出現五宗確診及五宗初步確診個案，經實地調查後，在1月27日安排C座部分可能有垂直傳播風險的住戶入住檢疫中心；為謹慎起見，政府亦向A、B及D座發出強制檢測公告。考慮到個案數字、樓宇狀況、執行能力等因素，我們認為「受限檢測」有其實際需要，既可達到小區「清零」、切斷傳播鏈，也可令區內居民安心。

我昨晚去視察行動進行時，就有居民抱怨他昨天早上已按「強制檢測公告」接受採樣，但由於未收到陰性結果的短訊，須再檢一次。我請他諒解行動的需要，亦感謝他按要求一日兩次接受檢測。

抗疫須不斷總結經驗，這次行動說明對某大廈或某小區應進行「強制檢測」或「受限檢測」的決定，應更快、更準、避免訊息混亂，減少對居民帶來不便。

我再次感謝「受限」居民的合作，相關部門同事的努力和私營化驗所承辦商的配合。

#同心抗疫 #限制與檢測宣告 #小區清零 #林鄭月娥 #CarrieLam

本來就無，何來清零？

世紀難題：如何能使「小區」宵禁失敗？

黑警行行企企又有ot錢賺，柒婆又借機送納稅人錢俾黑警

dllm又hash tag自己個閪名

後日出現一個14後出現一個證明咩呢
狗狗是傳播源頭

可能佢想講啲病毒見到防疫人員會驚，所以會嚇走晒，咁就本來有檢查完冇=清零

得果四座，驗晒成個北角先啦

0.17又話好過冇
0.3又話好過0.17
今次0就話清零

連銀仔個邊都係我贏

乜撚野叫 清零
歸零我就識
本身都零又點清？？

當呢度係佢FB page

又話廢水有病毒, 但係驗唔撚到野叫清零?

本身初頭發現污水渠有樣本都已經即刻撤離左一批人

無係代表多鳩餘囉

原來林鄭過咗成年仲以為檢測完有抗體

本身無人染病先會確診數係零
關你封唔封區撚事咩

四座清零
到隔兩日又有東發大廈新cases 到時又再封過

正苦：成功收集475個市民DNA

有冇人問搞一次幾錢成本

4百幾人驗 仲要ot 價 洗唔洗1球

越嚟越cs

根本就唔應該用個零字
就咁用未有發現d人會覺得佢地行動失敗
所以垃圾政府強調呢d字眼咪令人地以為佢做到野

弱智

零個發現又贏， 大量發現又贏， 呢個就係傳說中嘅win win雙贏

本來無一物

2018年成年都0感染，佢不如2拎出黎J

repost 【必勝術。冇得輸】

官僚拿手好戲 做啲無嘢出嚟

總之強檢就係好

嗄

檢測唔係醫病，查唔到唔代表搞掂咗武肺。

話比你哋聽佢哋唔係做俾人睇嘅

比啲病毒睇嘅嚇到佢哋全部走晒

快啦!

當香港人對封小區沒乜咁大反應之後
下一步就會封哂成個大區

食撚屎啦柒婆
封區阻撚住曬又擾民

原本就係零....咁計清零咩
係咪我理解錯

零就零啦，清零即係唔等於零，即係>0 ，政府又贏

你個仔先係0

係呀係呀，市民個荷包都就快清零啦

清你老母零
香港應該講零個案

唔怪得尋日仲有40宗啦
原來凸首一直清走咗個0，永遠都去唔到0

求其搵幢少人同無人確診

通常d人燈閪 講完就大爆發

搵到又成功搵唔到又成功

又training

語言偽術

清零原來係甘，開返啲鋪先啦甘

見到防疫人員未必會驚，見到啲喪跑嘅物體就真係有啲驚驚喇

政府又贏

有，我地香港人輸

點都係佢嬴

夜晚可以食飯做gym未

似幫手播毒多d

隱藏感染數字
日日都係0

呢d係中共慣常手法

#同心抗疫 #限制與檢測宣告 #小區清零 #林鄭月娥 #CarrieLam

搵到1個又成功
零個又成功
真係笑到仆街

意義何在

屌你老母！去個無事既區做戲然後打飛機清零

有又話封區成功，無又話抗疫成功
總之港共就係救世主又贏

其實香港根本冇小區呢個概念，叫社區/屋邨合理d，唔好俾d支那terms感染

同病毒傾掂數

大陸嗰啲所謂小區就真係一個區隔出嚟
777嗰啲就係隔離樓

點贊

半夜搞鳩人起身驗好撚同心

我都想知
成日想記者問呢啲到肉問題，又唔見有人問

On99

做騷比中央睇囉

典型人渣

窮人同人講用晒啲錢一樣

著到死人公仔咁去面聖就真係清明成功喇

本身就係零，洗撚你清

1：每一單都好重要
0：成功

即係多9魚，當自己成功

概念正確，咪玩膠幫政府兜

好屈機玩撚曬

其實我好奇強行禁錮果陣係條街經過會點

幾棟樓無個案，好叻

d記者都慘嘅，問唔啱又俾人話犯国安法架喇，仲點會有人敢問

圈細d度度分開驗 吹都可以吹到無人tim

既然已清0, 可以取消所有禁令

其實發現冇人感染咁又點
你話發現一個都可以即刻隔離佢
發現成幢冇人感染咁點？
成幢啲人自我隔離？
咁咪可以包保唔中

強調無擾民

甘你老母

驗L咗你個腦先啦

原來係D狗周圍放毒

成個香港？

清你老母

自我中心係咁

咁撚狗既想法
真係唔夠佢玩

港共嘅屍維同中文水平都係離地同低劣
一來小區 係蘇聯匪語 其定義同香港社區完全唔同
二來清零 係孤伶伶 一人 寂寞之意 並非正面用詞
當你驗到無人確診 就係 無人確診 唔係清零 更唔係一種成功
如果你視無確診= 成功
咁有確診個案 = 失敗?
但好明顯政府個種虛偽 用詞情緒化 完全係脫離專業同科學
更加唔講你話重視源頭 卻從不封關 呢啲矛盾之說

我中撚左佢就搵佢岩岩解封完既區周圍吐口水

清零色 幾多番

清你條毛咩
搵唔到有等於「清零」？
人哋冇確診都係因為自己做得好，關你條臭閪撚事咩
你先係喺咁放毒入香港嘅元兇呀賤閪！

嚇到鳩縮

智商清零成功？

成功？即係以後唔會中武肺？

負皮你個小區

圈咗樓下個公園

原來強制封係會令病毒消失
又黎測孕=避孕

算啦 都冇腦既

都要狗衝嘅！

負確珍

咁你可以點

你妖魔化政府
你唔了解，唔清楚
你被人誤導
鄭月蛾政府係唔會失敗

去和合石強制檢驗都可以清零呀

睇啲中文，覺得好似去撚咗大陸咁

公我贏
字你輸

中國或成為最大贏家
責任全在美方

先估算下一個宵禁小區位置
揾熱狗滿帶隊行地道
到防疫人員上門嘅時候
已經空無一人
空城計

唔驗又點知清零？

咪撚再講小區，清零啲蝗語得唔得

真 唔怪得句野咁熟口面

咁你日日去驗一轉

清你老母零呀
DLLM用蝗語

原本"零"，點樣清零

training

其實呢條撚樣幾時死

冇case又何來清

來吧 風繼續吹

睇嚟香港人之後都會習慣講「小區」

佢唔係廢，係直線當香港人弱智，同應酬殖民地宗主國

驗完孕就可以避孕？如果呢幾日同一大廈再有確診，就大巴車落去小區清零度。